<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>一蓑烟雨的博客</title>
  
  <subtitle>一蓑烟雨任平生。</subtitle>
  <link href="https://easyf12.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://easyf12.top/"/>
  <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
  <id>https://easyf12.top/</id>
  
  <author>
    <name>一蓑烟雨</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>A Cultural Journey</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/f0b5731/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/f0b5731/</id>
    <published>2023-08-24T21:54:54.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Recently, I have been to Beijing for 4 days. It was my first time to get there. Before the trip, I was so excited that I had a great preparation. The night before the first day, I didn’t sleep well because I thought about how to have fun there all night!</p><p>After four hours’ ride on the train, we arrived at Beijing. It is such a big city but there are few high buildings. Why is that? That is because there are some quadrangle dwellings which are not very high. They are very important to this city. They are a symbol of the Old Beijing.</p><p>After a great lunch, we went to the Great Wall. It is such a long wall that we can’t see the edge of it! After having a search on the Internet, we found it is over 20 thousand kilometers long! That is fantastic! We took a deep breath and started to go. Although I didn’t sleep well last night, I didn’t feel tired at all. We ate nothing but climb from afternoon to evening. We got such a strong feeling of joy and satisfaction when we found we had 20 thousand meters’ walk! We walked one thousandth of the length of the Great Wall!</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2023/08/24/64e7634571540.jpg" alt="the Great Wall"></p><p>On the second day, we went to the National Museum. There are so many people there! After we get into the museum, we went to see the Ancient China. There are many valuable cultural relics there such as Houmuwu ding, Four-goat Square Zun, etc. Before I could only see them on the history books, but this time I was able to watch the real things in front of my eyes! I took a lot of photos to review the relics.</p><p>That night, we tried something different — Copper Pot Instant Pork. That was so delicious that we ate four plates of meat. We got very full at last but still want to eat more!</p><p>Next day, we went to the Tiananmen Square in the morning. It is a large and beautiful square. We could clearly see the big photo of Chairman Mao on the wall. We all kept serious and thought a lot. Without Mao and other leaders, we wouldn’t live a happy life at all!</p><p>In the afternoon, we got to Sanlian Bookstore and read there for several hours. We found many good books there and bought a few of them. Maybe it is the best bookstore I’ve ever been!</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2023/08/24/64e763bd76d88.jpg" alt="Sanlian Bookstore"></p><p>The last day, we had a look at Qianmen Street. We bought some snacks there and saw something interesting. After there hours’ walk, we felt bored and went back to the hotel. Then we had a lunch and went back to Bengbu in the afternoon.</p><p>It was a nice cultural journey to Beijing. We reached many places of interest, enjoyed the dietary culture and also had a good time at the bookstore. This way, I have a deeper understanding of the Chinese culture. As a middle school student in the new era, I will study widely and try my best to help realize the China Dream.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Recently, I have been to Beijing for 4 days. It was my first time to get there. Before the trip, I was so excited that I had a great prep</summary>
      
    
    
    
    <category term="english" scheme="https://easyf12.top/categories/english/"/>
    
    
    <category term="english" scheme="https://easyf12.top/tags/english/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>江河的味道</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/6e624021/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/6e624021/</id>
    <published>2023-08-01T14:25:36.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>历史的车轮持续转动，而江河的产生、壮大与衰亡也不断交替。来自万古洪流的江河，孕育了人类，孕育了中华文明。</p><p>万古的江河一直存在着，江河的味道也从未消失，甚至历久弥新。</p><p>江河的味道包含了人类的发展。几千年前的祖先们在黄河、长江两条大江大河附近生存繁衍，在这里他们由打砸石器到有目的地间接敲制石器，由采集植物、猎捕野生动物到种植农作物和驯养家畜。此时，江河在他们的生活中便扮演着重要的角色：人的生存需要水，作物的生长也需要水，猎物的冲洗、烹饪更需要水。江河融入了祖先们的生活，融入了那个伟大的时代。</p><p>江河的味道沉淀着丰厚的文化。唐宋时期诗词发展鼎盛，人们在不同的地区书写着不同的盛世华章。而有关江河湖海的诗句尤为丰富。“白日依山尽，黄河入海流”“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”……这些波澜壮阔的诗句留下了文人们的名字，也留存着江河的味道。江河融入了文人的生活，融入了那个繁荣的时代。</p><p>江河的味道积累着变革的浪花。近代以来中国共产党不屈不挠，坚决与国民党反动派进行不懈的斗争。红军长征途中，我党的英勇机智与坚毅果断巧妙地运用在了江河之上。四渡赤水的举措搞得国军晕头转向，血战湘江的冲击硬是为中国的未来杀出了一条血路。中国人民的血洒在了江河之中，江河的味道也添上了浓重的一笔。江河融入了中国人民的生活，融入了这个崭新的、开天辟地的新时代。</p><p>江河的味道无时无刻不在沉淀、积累和发展。江河和每个时代息息相关，伴随着无数时代的兴起与衰落。它能够穿越时空，跟随历史的发展寻找永恒。它是万古以来历史的见证者，它的味道必定是五味杂陈的。</p><p>江河的味道，蕴含一切；江河的味道，孕育了过去，孕育着未来。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;历史的车轮持续转动，而江河的产生、壮大与衰亡也不断交替。来自万古洪流的江河，孕育了人类，孕育了中华文明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万古的江河一直存在着，江河的味道也从未消失，甚至历久弥新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江河的味道包含了人类的发展。几千年前的祖先们在黄河、长江两条大江大河附近生存繁衍</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="历史" scheme="https://easyf12.top/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>共饮一江水</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/10df27e6/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/10df27e6/</id>
    <published>2023-07-26T13:40:17.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说来真是惭愧，作为土生土长的安徽人，却从未到本省的博物院一览。</p><p>这次，我来到了安徽博物院。我意外地发现这里正在举行特展。那便是共饮一江水——三星堆·长江流域青铜文明特展。好奇心驱使我买了一张特展的票，想追随先人的足迹，一览三星堆文明的壮美。</p><p>在游览的开始，展出的一种面具引起了我的注意。那是一种别具一格的装饰品，面具上有着犀利的双眼、高耸的鼻梁和细长的嘴。浓厚的眉毛和精心刻画的大耳朵都让人感到奇特。这种类人又不是人的面具到底蕴含着什么含义？它背后的历史渊源又是怎样的？</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2023/07/26/64c0b532eba32.jpg" alt="巴蜀文化面具"></p><p>我将目光转移到了旁边的文字介绍，“巴蜀并辉”几个大字闪耀在我的眼前。</p><p>“古蜀文化以成都平原为核心，在商代、西周时期先后绽放出璀璨的三星堆文化、十二桥文化。巴文化以川东、渝东峡江地区为中心，与古蜀文化并辉共融。春秋战国时期，巴蜀文化更加展现出异彩纷呈的繁荣景象。”</p><p>至此我才知晓，三星堆的巴蜀文化并不是一种一元的、单一的文化，而是巴和古蜀两种文化融合而成的结果。</p><p>此后，展馆展示了古蜀时期的一系列文物，有的来自十二桥文化的金沙遗址，有的来自古蜀国开明王朝时期（即中原的战国时期）蜀王的墓葬，还有的是巴蜀文化与中原文化融合时的文物，那样的文物有巴蜀文化的特征，也已经有了中原文化的痕迹。</p><p>器皿、利剑、铜灯、图腾……不难看出，当时巴蜀文化发展得已经非常繁荣，他们有城池、有社会阶级的划分，图腾的精美并不亚于中原的甲骨文。古蜀国甚至是除了中原的商朝以外最强盛的一个帝国。而当它在被战国时期秦王朝吞并以后，则与中原文化完美地融合起来，构成了我们今天多元一体的中华文明。</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2023/07/26/64c0b5cd09e8c.jpg" alt="伯各铜卣"></p><p>不知不觉，我看到了结语，可是我却迟迟不能平静。若没有这样一个文明的存在，若没有巴蜀文化与中原文化的融合，很难想象我们今天的中国文化是什么样子。三星堆文化被永远地留存在了历史之中，可我却觉得它时时刻刻存在于我的眼前，生生不息地活在我们中华文明的文化与精神之中，永不泯灭。</p><p>巴蜀人、中原人，我们共饮一江水，齐心协力，在历史的漫漫长路中不断前进，共同繁荣！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;说来真是惭愧，作为土生土长的安徽人，却从未到本省的博物院一览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次，我来到了安徽博物院。我意外地发现这里正在举行特展。那便是共饮一江水——三星堆·长江流域青铜文明特展。好奇心驱使我买了一张特展的票，想追随先人的足迹，一览三星堆文明的壮美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在游</summary>
      
    
    
    
    <category term="游记" scheme="https://easyf12.top/categories/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="历史" scheme="https://easyf12.top/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>书法里的文化</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/887adf7c/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/887adf7c/</id>
    <published>2023-06-14T12:12:49.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>笔、墨、纸、砚，自古以来便是文人生活不可或缺的一部分。而恰恰由于不可或缺，书法便承载着中国文化最厚重的底色。</p><p>小时初学书法之时，总是把字写得很粗，每一幅“作品”都不像是字，而是一幅幅油墨画。稍长一点，我便开始明白：字写的好不在于多么粗、多么清晰明显，它代表的是一种视觉的美感。我开始将一笔一划都写得粗细分明，而不是统一的厚重。那样的作品和我之前的“画”比起来，顺眼多了；但我却一直想不通，看起来更加舒展、有神的原因。</p><p>直到现在，我仿佛明白了一部分。做人或许就要这样，不能所有事情都浓墨重彩、大张旗鼓，我们平日更多的是默默的付出。平凡地做事，有时反而更能创造出价值。</p><p>在学习书法的过程中，我曾欣赏过许多书法作品：写得唯美，但总是感觉欠缺了点什么。直到我看到了王羲之的《兰亭集序》，我才真正为那精湛的技艺所折服；与此同时，我也发现了它与那些“欠缺”的作品的差别之处。那些“欠缺”的作品，每个字的转折之处多为圆滑，棱角少之又少，这让人觉得字缺乏“精神”；而《兰亭集序》则不同，王羲之的字并不失圆滑，但是他能在适当的地方采取适当的棱角，使字变得鲜活生动。而这些棱角的存在，使每个字都有了“精神”，进而使一幅作品凝聚着一股劲。它不缺乏柔和，但也不失刚烈，柔中带刚。</p><p>反观现代社会，这种既和气、不乏柔和，但又有着一种骨气、一种精神的人越来越少了。大多数人要么是极度圆滑，毫无底线；要么是极度自信，刚愎自用。他们并没有把握好柔与刚的相对平衡。我们不应该缺柔，也不应该少刚。柔中带刚，是我们应有的样子。虽然我们不知道王羲之的具体性格，但我从他的字中能看出，他便是那样柔中带刚的人。</p><p>在一幅书法作品中，留白一般会比黑字的部分要多。这便说明，一幅真正美的作品，它不一定满篇皆是黑色的笔墨，而更多的却应该是那片缄默的白色。我想这种现象恰恰表明了一种无为的美；那是我们中国传统的道学带来的影响，体现了古人较高的思想境界。</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2023/06/14/64893f64e1115.jpg" alt="书法"></p><p>或许传习书法的人越来越少了，但我认为它值得我们去学习、传承与发扬。因为，书法不仅仅是一种美感的外在体现，它已经成为了中华民族的一种为人处世的态度，一种思想智慧的结晶，一种植根于华夏的深刻而有力的文化。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;笔、墨、纸、砚，自古以来便是文人生活不可或缺的一部分。而恰恰由于不可或缺，书法便承载着中国文化最厚重的底色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时初学书法之时，总是把字写得很粗，每一幅“作品”都不像是字，而是一幅幅油墨画。稍长一点，我便开始明白：字写的好不在于多么粗、多么清晰明显，它代表的是</summary>
      
    
    
    
    <category term="想法与思考" scheme="https://easyf12.top/categories/%E6%83%B3%E6%B3%95%E4%B8%8E%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
    <category term="书法" scheme="https://easyf12.top/tags/%E4%B9%A6%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>论精神世界与现实世界</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/24783447/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/24783447/</id>
    <published>2023-05-02T22:47:03.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.099Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这个信息时代，玩游戏并沉迷于游戏的人越来越多。有的人说他们不思进取，也有人说他们是精神贫瘠。这些说法都带有片面性，并且较为主观。</p><p>我以为本质上，游戏这个事物无罪。书籍，是一个有机的精神世界；而游戏则同样是另外一个精神世界：生活中其中的“网民”在这个世界中乐此不疲。所以说，这个世界的存在是没有错的。可既然游戏世界的存在没有错，为什么读书是值得肯定的，而玩游戏则是颓废、不思进取呢？</p><p>作为地球上的一个生命，我们的躯体是存在于现实世界中的，和动物一样要谋生。而这些过于日日夜夜玩游戏、依赖精神世界的人则常常忘记了现实世界的谋生手段，不知道去竞争，参加现实世界中的较量。这样的人不在现实世界中奋斗，便不能获得任何劳动成果，通俗的讲就是赚不到钱。这样一来，他们便无法在社会上生存下去，于是受到人们的斥责。</p><p>同样是精神世界，不同的精神世界的性质不同。许多人爱读书，“书”这个精神世界往往会对现实世界有一定的益处，能让我们更好地生存，因而人常言适度地看书是很好的；而游戏世界便不同了。游戏世界的一切都是虚构出来的，对现实世界没有任何辅助促进意义。所以说，同样是精神世界，读书很好，而玩游戏则成了玩物丧志，这是通过看精神世界的事物能否应用于现实生活来评判的。但有一点是一致的：无论是哪种精神世界，都不能过度沉迷其中。毕竟沉迷于游戏的人叫网瘾，而沉迷于读书无法自拔的叫作书呆子！</p><p>而精神世界的存在本身也是有意义的。一个人如果天天忙于人情世故，一点理想和追求都没有，那他活着还有什么意义？就拿学生学习来举例，如果每天二十四小时不停地学，从不休息；只知道脚踏实地，不知道仰望星空、思考人生与理想，毫无精神世界可言，那久而久之岂不是要抑郁？</p><p>总而言之，我们应该客观地理解现实世界与精神世界的关系，不过分沉迷于精神世界，也不应总为现实世界的琐事而烦恼。同时，慎重地选取精神世界，尽量选取对现实生活有一定价值、意义的。将这些融会贯通，生活会轻松很多！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在这个信息时代，玩游戏并沉迷于游戏的人越来越多。有的人说他们不思进取，也有人说他们是精神贫瘠。这些说法都带有片面性，并且较为主观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为本质上，游戏这个事物无罪。书籍，是一个有机的精神世界；而游戏则同样是另外一个精神世界：生活中其中的“网民”在这个世界中乐此</summary>
      
    
    
    
    <category term="想法与思考" scheme="https://easyf12.top/categories/%E6%83%B3%E6%B3%95%E4%B8%8E%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
    <category term="哲思" scheme="https://easyf12.top/tags/%E5%93%B2%E6%80%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生命不可辜负</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/91587bdd/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/91587bdd/</id>
    <published>2023-04-04T22:53:11.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>人生天地之间，若白驹过隙，忽然而已。</p></blockquote><p>有段时间，我彷徨，怅惘。我不知道我该做什么，不知道我活着的意义所在。</p><p>深秋。满目的金黄之下掩不住接下来的衰败灭亡，草已枯，木将折。眼见着枫叶在风的摧残下一片一片地落下，我于心不忍却无可奈何。坐在路边，这车水马龙、熙熙攘攘的城市之中，我低下头来，百感交集。</p><p>我这样的人，以后有什么前途？我能干出什么大事业？</p><p>似乎，我认为我就是别人所说的“小镇做题家”——除了做题，别的什么都不会。在历史的长河中，我只是沧海一粟，是再平凡不过的生命。我不相信我能做出什么创举——就是做出了贡献，与前人们相比也不值一提。</p><p>风愈来愈烈，叶子一下子席卷走了不少。我的心情更是跌到了最低谷：绝望、无力、不知所措……“这难道就是我的人生吗？”</p><p>不知何时，一片树叶落在我头上，我试图把它弄下来，可它就如一只牢牢的钉子，仿佛钉在我头上似的，死活不愿下来。我竟使出了好大的力气，才使它落下。“真是执着！”我想着。</p><p>忽然之间，我竟从树叶身上得到些许启发。它作为一枚叶子，竟然尽它微薄之力坚持与大风作斗争，不屈不挠，附在我头上都不愿落地。尽管在这历史长流中，他只是四季更替之子，世间轮回之果，可它却仍然尽自己的微薄之力换取一线生机。</p><p>既然给予了我们生活，我们便要珍惜；既然给予了我们生命，我们就要让这个生命有价值、有意义。</p><p>我尝试着摆脱“生活自理奇差”诸如此类的标签，每天坚持做些家务。曾经连晾衣服都做不好的我，短短几个月竟然连做饭都可以从容自如。</p><p>生活技能提高了，我仿佛对未来有了信心。即使我如此渺小，如此不值一提，但我要尽我所能，做满天星辰中那颗平凡而耀眼的星！</p><p>周遭太暗，人生从无坦途；生命不可辜负，不负时代、不负韶华，做自己的那束光！</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2023/04/04/642c3c8e0e753.jpg" alt="建筑"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生天地之间，若白驹过隙，忽然而已。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有段时间，我彷徨，怅惘。我不知道我该做什么，不知道我活着的意义所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深秋。满目的金黄之下掩不住接下来的衰败灭亡，草已枯，木将折。眼见着枫叶在风的摧残下一</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="奋斗" scheme="https://easyf12.top/tags/%E5%A5%8B%E6%96%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>自然</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/bb85207c/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/bb85207c/</id>
    <published>2023-02-25T23:13:12.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>静静地，品味自然。</p><p>溪涧中，传来阵阵鸟鸣；露水点缀枝头，蝉儿芽尖鸣叫。天空之中，云彩的身躯如仙人一般如真似幻，变化多端；搭配着那洁净的云彩，白鹤显得缥缈无比，看的见却似乎摸不着，就如那“所谓伊人”一般，富有“在水一方”的距离感。水中的鱼儿漫无目的地游行，悠然自由、不受拘束。那天空之碧蓝与溪水之青绿交相辉映，皆是曼妙而澄澈，仿佛是从未被墨水沾染似的。</p><p>溪水的尽头，出现了一片小潭。这潭水并不很深，一眼见底；甚至能看见潭中的石头，在阳光的照射下熠熠发光。纯天然石头的表面并不很光滑，但却能发出如此耀眼之光亮，这是我没有想到的；或许这是自然的伟力造就的吧。</p><p>自然，美妙绝伦。</p><p>在林子之中，总有几棵小苗子，长得茁壮；也总有几棵奄奄一息的老树，可怜得只剩树干。自然之中生老病死无时无刻不在发生着，这是常态。一朵花折了，一束草又获得了新生；一只老鸟咽了气，一只雏燕却展翅高飞……这些生命都是短暂的、渺小的，在自然面前是微不足道的；但正是这些短暂生命的存活与轮回交替，造就了这永恒的、生机勃勃的自然。</p><p>有人曾经希望长生不老，这无疑是行不通的。我们人便来自于。自然，最终注定要归于自然；这是自然轮回的一部分。而长生不老的想法与自然轮回之规律相悖，那么必定不会成功。作为短暂的生命，作为自然轮回的一部分，冷静地看待生存与死亡，是非常有必要的。</p><p>自然，轮回不止。</p><p>现代的我们，常生活在城市中——这喧嚣的地方使我们变得浮躁无比。人们的生活节奏、生活质量等方面都发生了或多或少的改变，但改变最大的却是人们的心。21世纪的人们不断追求名利、追求钱财，在追求世俗的过程中却迷失了自己。而走进自然，便是帮助你回归本心的最合适的方法。到自然中去看看吧，呼吸一口新鲜空气，听着鸟鸣、看着树木芳草，你可以忘掉世俗的一切。到那时，或许便会真切地体会到“鸢飞戾天者，望峰息心；经纶世务者，窥谷忘反”的真正含义了。</p><p>自然，回归本心。</p><p>自然，那样美妙，那样纯净，那样哲思，那样自然。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;静静地，品味自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;溪涧中，传来阵阵鸟鸣；露水点缀枝头，蝉儿芽尖鸣叫。天空之中，云彩的身躯如仙人一般如真似幻，变化多端；搭配着那洁净的云彩，白鹤显得缥缈无比，看的见却似乎摸不着，就如那“所谓伊人”一般，富有“在水一方”的距离感。水中的鱼儿漫无目的地游行，悠然自</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="自然" scheme="https://easyf12.top/tags/%E8%87%AA%E7%84%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冬日凭栏有感</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/292980b/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/292980b/</id>
    <published>2023-02-18T21:42:34.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="tag-plugin poetry"><div class="content"><div class="title">冬日凭栏有感</div><div class="meta"><span>一蓑烟雨</span></div><div class="body"><p>天地苍茫鹅毛散，独居楼台心自闲。<br>白雪怎晓万古事？故人逝去已千年。</p></div></div></div><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2023/02/18/63f0da4b7f55e.jpg" alt="冬"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;div class=&quot;tag-plugin poetry&quot;&gt;&lt;div class=&quot;content&quot;&gt;&lt;div class=&quot;title&quot;&gt;冬日凭栏有感&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;meta&quot;&gt;&lt;span&gt;一蓑烟雨&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;body</summary>
      
    
    
    
    <category term="诗词" scheme="https://easyf12.top/categories/%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
    
    <category term="冬" scheme="https://easyf12.top/tags/%E5%86%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心头</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/337eb1b1/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/337eb1b1/</id>
    <published>2023-01-25T19:26:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一人，一屋，一桌……</p><p>清晨，天公不作美，阴雨连绵。考试失利的我烦闷不已。雨，一直在下着；郁闷，涌上心头。</p><p>走出家门，烦闷仍在心头。坐在台阶上，回忆古今成大事者的经历，似乎都经历过失败，绝望，不知所措。李白，不可科举怀才不遇，借酒消愁；杜甫，不得赏识穷苦潦倒，一生漂泊；苏轼，乌台诗案竹杖芒鞋，被贬黄州……他们似乎都奋斗过，但也似乎屡次失败，郁郁不得志。但是，我们也都看到了他们的努力，看到了他们的诗词。至少，他们被后人铭记。</p><p>想着，我强挺着僵硬的身躯，一步一步，踉跄地走向那屋，那桌。</p><p>掏出那久违的课本，重新温习了一遍之前学过的知识，似乎是对我的心一丝慰藉。我现在急切的想提高自己的成绩，希望不要这样落魄。</p><p>不知道是什么缘故，我在看书、做题的学习中仿佛得到一丝希望，愈发起劲。渐渐进入状态的我，面对眼前密密麻麻的文字好像并不后怕，只是坚信自己一定能行。背着、写着、思考着，一题、两题、三题……我斩题如麻，过分的专注使我不知何时已经大汗淋漓。时间仿佛失去了原有的速度，开了倍速似的向前跑，而我也在不停向前，就为追上跑在前方的时间。我汗流浃背，衣服与皮肤黏在一起，汗滴落在作业本上。雨，下得渐缓，要停了。</p><p>很快到了午时。太阳拨开了乌云的阻挠，一缕阳光照在桌上。望着那缕阳光，感受着透入心房的暖，我顿时充满力量，充满希望。我坚信，走在前方的，是时间；而追赶时间的，是心头的那束光。</p><p>愉悦，涌上心头。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一人，一屋，一桌……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清晨，天公不作美，阴雨连绵。考试失利的我烦闷不已。雨，一直在下着；郁闷，涌上心头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出家门，烦闷仍在心头。坐在台阶上，回忆古今成大事者的经历，似乎都经历过失败，绝望，不知所措。李白，不可科举怀才不遇，借酒消愁；杜甫，不得赏</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>绿叶</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/a9b56d26/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/a9b56d26/</id>
    <published>2023-01-16T21:20:23.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>绿叶的力量，无比渺小。</p><p>我的旅程从家乡开始。那日清晨，我搭上了公车。天空雾蒙蒙的，窗外即将凋零的树排排向后退去。这里的世界苍茫一片，无比萧瑟；早上气温更是低得吓人。我望着那毫无生机的风景，叹息着——一切，皆为单调，皆为荒凉。</p><p>忽然，我的眼前出现了一片绿叶——它静静躺在车窗上。我抓起叶子，未曾想它竟如此脆弱，一下子破损了一角。我抬眼看眼前的树，惊奇地发现掠去的大多树叶子皆是橘黄；而这绿色的叶子，从哪里来？</p><p>我开始趴在窗户上，盯着每一棵飞驰而去的树。片刻，我竟然发现了一棵绿树——上面的树叶几乎都是绿的！</p><p>我难以相信自己的眼睛；怎么会有绿树？这里，怎么还会存在绿色？</p><p>我继续观察，果真又看到了好几棵这样的树。我发现，这些绿树的叶子仿佛都缩成一团，一棵枝丫上便有几片叶子聚集在一起，如同亲兄弟一般永不分离。</p><p>我接着寻找绿树。正当我又发现一棵时，一阵狂风袭来。在不速之客来临之时，它们并不紧张，仿佛习以为常。我观察到树上的绿叶们缩得比往常更紧凑，仿佛已经成为了一体，与树干作伴一同抵御狂风骤雨。它们在抓住树枝的同时也不忘揪住自己的伙伴，仿佛不希望任何一片叶子离去，落入地面成为一片死灰；怎奈何还是有一两个不幸者被抓走，离开这个大家庭。</p><p>就这样，它们在损失极少的情况下渡过了这样一次浩劫。望着树上仍富有光泽的一片片绿叶，我为它们的存活倍感兴奋；但再看看眼前的一片，我又陷入无尽的忧愁：或许，这片叶子便是它们痛失的一名兄弟吧。</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2023/01/16/63c557e28e4f1.jpg" alt="绿叶"></p><p>在不经意之中，我仿佛被绿叶带入了它们的世界。绿叶本是微不足道的，轻轻一抓便能将其撕烂；但是，它们聚合在一起却能产生难以想象的庞大力量，那风的摧枯拉朽之势在这集体的能量之下也是微不足道。它们的团结令我为之所动，甚至促使我为它们喜怒哀愁。我大抵明白了团结的撼动人心之处，也大抵知晓了凝聚力是最为强大的，也是最为可贵的力量。</p><p>绿叶的力量，无比渺小；绿叶们的力量，无比伟大。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;绿叶的力量，无比渺小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的旅程从家乡开始。那日清晨，我搭上了公车。天空雾蒙蒙的，窗外即将凋零的树排排向后退去。这里的世界苍茫一片，无比萧瑟；早上气温更是低得吓人。我望着那毫无生机的风景，叹息着——一切，皆为单调，皆为荒凉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然，我的眼前出现了</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="叶" scheme="https://easyf12.top/tags/%E5%8F%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的任课老师</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/dd3a185a/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/dd3a185a/</id>
    <published>2023-01-06T13:03:38.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>仅以此诗，感谢我的任课老师们。</p><h2 id="语文"><a href="#语文" class="headerlink" title="语文"></a>语文</h2><p>冷与热，<br>严肃与热情，<br>冷静与激烈……<br>这些看似矛盾的词语，<br>却在如此直率的您身上显现；<br>奖与罚，<br>表扬与批评，<br>鼓励与诫备……<br>这些如此分明的行动，<br>却是如此清晰的由您做出。<br>在您身上，<br>矛盾，<br>成为了协调，<br>协调，<br>又成为了矛盾。<br>就连您的话语也是那样——<br>富有矛盾与协调美，<br>令我们终生难忘：<br>失败了，要坚持下去；<br>成功了，要继续下去。<br>您的矛盾，刺开了我的心；<br>而您的协调，则温暖了我的心。</p><h2 id="政治"><a href="#政治" class="headerlink" title="政治"></a>政治</h2><p>您渊博的学识令人叹服，<br>您惊人的洞察力令人佩服，<br>您公正的观念令人信服。<br>您是路灯，<br>照亮着我们前行的路；<br>您是标杆，<br>引导着我们正确地做人；<br>您是小舟，<br>推动着我们逆水前行。<br>您可能并不是惊天动地的追梦者，<br>但您一定是默默无闻的领路人。</p><h2 id="数学"><a href="#数学" class="headerlink" title="数学"></a>数学</h2><p>您或许有时忘记我是学生，<br>我或许有时忘记您是老师；<br>您打破了教室的界限，<br>却未越过教师的界限；<br>您将“亦师亦友”这个词，<br>演绎得淋漓尽致，恰到好处。<br>您从未忘记我是哪个马马虎虎的学生，<br>我从未忘记您是哪个无微不至的老师。</p><h2 id="英语"><a href="#英语" class="headerlink" title="英语"></a>英语</h2><p>您的课总是那样充实，<br>您的话总是那样理性。<br>英语这门人文科学<br>令您上课时如此地富有感情，<br>而心底那种理性思维<br>使您上课时如此地富有哲理。<br>感性与理性的融汇，<br>使您的知识——<br>能被吸收；<br>令您的哲理——<br>走进内心深处。</p><p>你们——老师，<br>我们——学生，<br>走在学习的路上，<br>我们相爱相杀。<br>面对中考，<br>却誓不投降。<br>我们教学相长，<br>共同进步，<br>发出耀眼的光芒。<br>你，我，七班，<br>永远不放弃梦想和愿望，<br>并肩前行，<br>期望在天空中翱翔。<br>我们坚信，<br>只要脚踏实地，<br>光明，<br>就在前方！<br>启航！</p><p><strong>附：</strong>在这里也感谢网络上的小伙伴们，特别是<a href="https://dusays.com/">杜老师</a>。你们帮助了我许多，为网络世界带来了温暖和正能量，是我真正的信息技术任课老师！再次感谢你们！</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2023/01/06/63b7ad3a02154.jpg" alt="Thank You"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;仅以此诗，感谢我的任课老师们。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;语文&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#语文&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;语文&quot;&gt;&lt;/a&gt;语文&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;冷与热，&lt;br&gt;严肃与热情，&lt;br&gt;冷静与激烈……&lt;br&gt;这些看似矛盾的词语，&lt;br&gt;却在如此</summary>
      
    
    
    
    <category term="诗词" scheme="https://easyf12.top/categories/%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
    
    <category term="老师" scheme="https://easyf12.top/tags/%E8%80%81%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022年终总结与展望</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/7836da9e/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/7836da9e/</id>
    <published>2022-12-30T11:35:52.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022年即将过去。是时候做些总结与展望了。</p><h2 id="关于我"><a href="#关于我" class="headerlink" title="关于我"></a>关于我</h2><p>从十二岁到十三岁，这一年我经历了许多：小到与同学拌嘴，大到初步见识到社会的复杂。我成熟了一些，但不够沉稳；有时甚至还像几岁小孩那样哭哭啼啼。我深知我只有变得更加稳重才能从容步入社会，奉献社会，为国家的进步与发展做贡献。</p><h2 id="关于学业"><a href="#关于学业" class="headerlink" title="关于学业"></a>关于学业</h2><p>七下的时候，我曾拔得头筹，几番取得年级第一；但八上开始就再也没有得过了。好在我一直稳在年级前十，没有太大的浮动。我也认清了自己的努力程度不足以我取得第一名，在思考与家长沟通后，我也放弃了取得第一的念头。你问我为什么？答：现在不是拼尽全力的时候。</p><h2 id="关于网站"><a href="#关于网站" class="headerlink" title="关于网站"></a>关于网站</h2><p>今年的博客更迭了许多。我从2月开始发文章，一直坚持到12月，也算是一种坚持。我的博客Hexo框架是不变的，但主题几次更换：由当初的Butterfly到Stellar，再到Butterfly，最终又换回了Stellar。我的切换考虑到了多方面的因素，这里不再多说了。</p><p>买了一个心仪的域名，easyf12.top。</p><p>部署方式也有所调整。一开始的是Github Pages部署，接着使用Vercel加速。后来发现Netlify更快，又转Netlify部署。最终还是用了一台服务器，速度显著提升。</p><p>其他一系列的细节调整不再多说。总之到现在为止，博客终于初步建成了，也算是皇天不负苦心人。</p><p>此外，我还搭建了图床：img.easyf12.top。大家可以适量使用，不过速度不算很快。也请<strong>务必</strong>不要乱用、滥用。</p><h2 id="关于技术"><a href="#关于技术" class="headerlink" title="关于技术"></a>关于技术</h2><p>技术方面感觉今年是一事无成，没有安排好时间。明年准备前端和后端双管齐下，都做一些入门了解，有选择地深入。</p><h2 id="关于世界"><a href="#关于世界" class="headerlink" title="关于世界"></a>关于世界</h2><p>2022年，世界风云变幻。历史的车轮不断滚动，而今年滚动得尤其之快，发生了许多大事件。佩洛西窜访台湾，伟大领导人江泽民同志去世；世界杯如期举行，梅西带领阿根廷队取得冠军；新冠疫情放开，决战打响。这里重点提一下新冠。之前我便写过一篇关于新冠的文章：</p><div class="tag-plugin link dis-select"><a class="link-card plain" title="" href="https://easyf12.top/posts/edaa5fcc/" target="_blank" rel="external nofollow noopener noreferrer" cardlink autofill="title,icon"><div class="left"><span class="title">https://easyf12.top/posts/edaa5fcc/</span><span class="cap link fs12">https://easyf12.top/posts/edaa5fcc/</span></div><div class="right"><div class="lazy img" data-bg="https://jsd.onmicrosoft.cn/gh/cdn-x/placeholder@1.0.1/link/8f277b4ee0ecd.svg"></div></div></a></div><p>这篇文章写作时，我还没有染上新冠。但不久以后，我便得了，好在不太严重。现在我已经退烧，相信不久便能痊愈。但是，我好了，我们好了，这远远不够。中国还有那么多人在苦病中呻吟、呐喊，那么多人不知道该如何应对这场噩梦般的瘟疫。看见这一切，我痛心疾首。在这里，我衷心祝愿：在新的一年里疫情消散，一切都能完好如初！</p><p>最后，想引用那句话：凡是过往，皆为序章！</p><p>2023，我们一起加油！</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2022/12/30/63ae73c2b199e.jpg" alt="雪·路·灯"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2022年即将过去。是时候做些总结与展望了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;关于我&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#关于我&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;关于我&quot;&gt;&lt;/a&gt;关于我&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从十二岁到十三岁，这一年我经历了许多：小到与同学拌嘴，大到初步见识到社会</summary>
      
    
    
    
    <category term="总结与展望" scheme="https://easyf12.top/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%8E%E5%B1%95%E6%9C%9B/"/>
    
    
    <category term="总结与展望" scheme="https://easyf12.top/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%8E%E5%B1%95%E6%9C%9B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>遇见</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/a089e4c9/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/a089e4c9/</id>
    <published>2022-12-21T12:38:52.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.099Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>遇见你，在冬日暖阳中。</p><p>那是对于我来说，极其空虚的一个时期。那时，我无所适从，不知道如何安排自己的时间。</p><p>周末。郁闷的我走出家门，迎接冬的洗礼。世间顿时银装素裹，积雪铺陈在地上，苍茫的白覆盖了我整个视野。坐在大树下，仰望天空，望着这沉静得可怖的一切，我心中百感交集。</p><p>忽的，我在身边发现了一抹红。我打了个寒颤，将雪拨开。只见一株小红花被压在雪地里，使劲挣扎着，望着她可怜的样子，我不禁生起恻隐之心。想着把她捡起来在家中培养，于是我伸手轻轻一拽，她丝毫不为所动；再使劲一拔，谁知这小花儿一点也不听我使唤，根本拔不起来。</p><p>我顿时来了兴趣，用手继续往下刨，刨了半米的雪，直到刨到土也没有看见她的根。我十分惊诧，又十分敬佩——</p><p>她的根竟钻进泥土这么多！</p><p>忽的，一阵寒风袭来。小红花顽强地站在那里，仿佛在与自己的命运作斗争。我并没有保护她，在一旁看着她会不会被吹走。只见她面部狰狞，头上的花瓣都掉去了好几片。可她并没有放弃抵抗，反而更加坚定了。一时间，她的身子不知摆动了多少下，可她一直矗在此地不动。风渐渐弱了下来。或许归功于她的根深蒂固，她似乎并没有什么明显的损失，只是头摇晃几下、身子动几下、花瓣掉几片罢了。</p><p>那是最美好的一次遇见，我不禁被小红花的根的坚韧折服。在人生的道路上，我们或许迷茫过，不知所措过；但是只要我们打好基础，在该奋发图强的年华努力学习，像小红花那样深深地扎根，日后即使遇到多大的大风大浪也不会出问题。花瓣掉了，大不了再长；只要根基在，便可以卷土重来，东山再起！</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2022/12/21/63a2ce8eb9d3f.jpg" alt="小红花"></p><p>同一条路，不同的心境，不同的人生态度。小红花不仅给我带来了前进的方向，还给我补充了学习的动力。从此，每当我不知道前进的方向时，我便会想起那朵小红花，从而立刻明白：打好基础，便是目前应该做的。</p><p>冬日暖阳中，我遇见了她，也遇见了新的自己。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;遇见你，在冬日暖阳中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是对于我来说，极其空虚的一个时期。那时，我无所适从，不知道如何安排自己的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末。郁闷的我走出家门，迎接冬的洗礼。世间顿时银装素裹，积雪铺陈在地上，苍茫的白覆盖了我整个视野。坐在大树下，仰望天空，望着这沉静得可怖的一</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="花" scheme="https://easyf12.top/tags/%E8%8A%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>公告</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/18ef8bdc/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/18ef8bdc/</id>
    <published>2022-12-19T17:29:12.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>评论已经恢复，感谢大家的帮助与支持！特别感谢杜老师的帮助！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;评论已经恢复，感谢大家的帮助与支持！特别感谢杜老师的帮助！&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大决战</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/edaa5fcc/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/edaa5fcc/</id>
    <published>2022-12-16T18:50:52.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大决战时刻到了，大家起来啊！</p><p>新冠疫情为时四年，让我来复盘这一切吧。</p><h2 id="新冠元年"><a href="#新冠元年" class="headerlink" title="新冠元年"></a>新冠元年</h2><p>记得新冠的爆发，还是2019年底。当时我们都不知道有新冠病毒这回事，每天都过着正常的生活，周围的一切也没有什么异样。</p><h2 id="新冠二年"><a href="#新冠二年" class="headerlink" title="新冠二年"></a>新冠二年</h2><p>如果说2019年是新冠的前奏，那么2020年是新冠真正“粉墨登场”的时候。一开始听到因疫情而延迟开学的时候，我甚至为延长假期高兴了良久。但不久，2020年日益增长的数字便开始让我忐忑不安。我不知道我是否能安然地渡过这一劫；盯着窗外空荡荡的街头，我感到心虚。那时我十岁多，第一次面对过这样可怖的敌人：无处不在，又捉摸不到。</p><p>当时疫情发展得很快，很快蔓延了全国。很快，蚌埠也出现了病例。一会儿东边封一个，一会而西边封一个。恐惧让我迷茫无比。新冠对经济的冲击也很严重，口罩等医疗用品从来都是一扫而光。家里的食物也是越来越少，好在家人每次都能抢到。这时候的新冠好比抗日战争中的<strong>战略防御阶段</strong>，万恶的新冠病毒开始疯狂地攻击我们。好在中国政府为大家竖起了一道坚实的屏障，疫情没有爆发多久便被有效地控制住。我们在家里待了一段时间，居家几个月便复课了。</p><h2 id="新冠三年"><a href="#新冠三年" class="headerlink" title="新冠三年"></a>新冠三年</h2><p>2021年，抗疫战争进入了<strong>战略相持阶段</strong>。病毒不断变异，德尔塔、奥密克戎等变异毒株被人们一次次堵在国门之外，但又不停地反复。今天消散，明日又来；这样的往复令人有些许不耐烦，我已经习惯了、适应了这一切，疫情防控就在这时成为了我日常生活的一部分。</p><h2 id="新冠四年"><a href="#新冠四年" class="headerlink" title="新冠四年"></a>新冠四年</h2><p>今年初，我们本以为新冠已是残年，不会长久，谁知各地的爆发令我们大跌眼镜。对于我所在的小城蚌埠来说，最严重的一次便是7月的那次洗劫。详情请看我之前写的这篇文章：</p><div class="tag-plugin link dis-select"><a class="link-card plain" title="" href="https://easyf12.top/posts/65a47dc6/" target="_blank" rel="external nofollow noopener noreferrer" cardlink autofill="title,icon"><div class="left"><span class="title">https://easyf12.top/posts/65a47dc6/</span><span class="cap link fs12">https://easyf12.top/posts/65a47dc6/</span></div><div class="right"><div class="lazy img" data-bg="https://jsd.onmicrosoft.cn/gh/cdn-x/placeholder@1.0.1/link/8f277b4ee0ecd.svg"></div></div></a></div><p>转眼到了现在，12月。当下的中国，疫情正式放开，这相当于这场战役进入了<strong>战略反攻阶段</strong>。全民族抗疫的号角已经吹响，这是我们对新型冠状病毒（COVID-19）的最后一战！</p><p>大决战时刻到了，中国人民起来啊！</p><p>2023，愿疫散花开！</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2022/12/16/639c4ee760511.jpg" alt="曙光"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;大决战时刻到了，大家起来啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情为时四年，让我来复盘这一切吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;新冠元年&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#新冠元年&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;新冠元年&quot;&gt;&lt;/a&gt;新冠元年&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;记得新冠的爆发，还是201</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="疫情" scheme="https://easyf12.top/tags/%E7%96%AB%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>刹那间的感动</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/b91803e8/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/b91803e8/</id>
    <published>2022-11-27T19:18:11.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刹那间，感动如期而至。</p><p>几天前，母亲对我说她要出去，很多天都联系不上。还没等我反应过来，母亲便已经收拾好行李，开始一趟不留下痕迹的旅程。</p><p>面对她的突然出走，我有些愕然，不知道如何是好。摸不着头脑之中，我心中不禁有些不满：母亲怎么不早点和我说，让我有个心理准备？留给我的，不是孤独，还是孤独。</p><p>这些天准备入睡的时候，我脑海中时常浮现出母亲的身影。我有点紧张了。具体紧张的什么，我也说不清楚。</p><p>星期五。彼时已是夜晚，月光皎洁，一路上灯火通明。我走在回家的路上，心里百感交集。不知道怎么描述我的情感，只是觉得不是绝望，还是绝望。月光照在我的额头上，却没有照进我的心房。<br>回到家里，我打开手机，忽然发现母亲的消息——是她刚刚发的。</p><p>在短信中，母亲鼓励着我，告诉我在家的事宜。大到学习方向，小至衣服和柴米油盐。冰冷的文字中，我看见了她火热的心。她客路他乡，无信无讯；可她又近在眼前，从未离开。</p><p><img src="https://images.unsplash.com/photo-1518406479616-cd3f1cde0a50?ixlib=rb-4.0.3&ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&auto=format&fit=crop&w=774&q=80" alt="文字"></p><p>打开窗户，月光如水一般照亮窗台，照进屋中。</p><p>那一刹那，我的泪水一下子下来了。月，如此明亮，月光也照入我的心房。母亲，是否看到了明月？月光，是否也照进了她的心里？望着那轮明月，我感慨万千——忽又想起母亲的劝勉与鼓励，我一下子支棱起来。母亲这样鼓舞我，我有什么理由不拼尽全力？我有什么理由不报答我的母亲？</p><p>思念在，感动在，前进的力量便在。从那一刹那开始，我便不住地努力完成我的学习任务，从未停歇。不懈怠，不放弃，砥砺前行，这便是我对母亲最好的报答！</p><p>又一次仰望天空，享受月光的滋润。我笑了。母亲，我定不负您对我的期望！</p><p>刹那间，感动留在心里。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;刹那间，感动如期而至。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前，母亲对我说她要出去，很多天都联系不上。还没等我反应过来，母亲便已经收拾好行李，开始一趟不留下痕迹的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对她的突然出走，我有些愕然，不知道如何是好。摸不着头脑之中，我心中不禁有些不满：母亲怎么不早点和我说，让我</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="母爱" scheme="https://easyf12.top/tags/%E6%AF%8D%E7%88%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>西安之行</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/46ca2a8c/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/46ca2a8c/</id>
    <published>2022-11-18T22:29:21.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>西安，这座经历千年沧桑的古城，见证着无数朝代的更迭变换，这样一个富有文化底蕴的地方令我留下了深刻的印象。</p><h1 id="陕西历史博物馆"><a href="#陕西历史博物馆" class="headerlink" title="陕西历史博物馆"></a>陕西历史博物馆</h1><pre><code>       ——历史渊源</code></pre><p>陕西历史博物馆，是我此行的主要目的地，在这样一个地方，历史书上的文物都清晰的，真实的呈现在我的眼前，我不记得那些鼎，簋的名字，但我只是觉得震撼，无比的震撼——中国五千年历史十三个封建王朝的风貌，都在此不足十公顷的地方中呈现，甚至无偿地展现在我们的眼前，我感到了我梦回了那秦汉时代，穿越到了隋唐王朝，能一览几千年的都城风貌，我已满足。</p><h1 id="碑林博物馆"><a href="#碑林博物馆" class="headerlink" title="碑林博物馆"></a>碑林博物馆</h1><pre><code>       ——前人遗址</code></pre><p>碑林博物馆是我无意中逛到的地方，但给我的印象却极为深刻。<br>在这座博物馆中，数百年的碑石展现在我们面前，首先映入我眼帘的是《开成十经》，这石经来头不小，是唐开成年间刻的。开成十经，包括12种儒家经典，共228面。<br>当初看到时，我总觉得见到这些庞大的碑刻后，我活这一辈子，值了，这碑刻中有《礼记》、《孝经》、《春秋公羊传》传等等。走进每一碑，我看见那碑刻的每一笔都那么的精细，那么的有神，甚至无可挑剔，想到先贤们么那一笔一划，一字一刻的辛苦，我不禁倍加感动，而这些刻写的都是为了儒家经典传承下去，我又转而对儒家表示深深的敬佩。<br>后来我又赏到颜真卿、怀素、欧阳洵等历代著名书法家的名书，见到古代名人对各种字体的翻译、政治家的上书、文学家的作品……一切的一切都呈现在那一座座碑石之中，我不由得升起对他们的敬佩与感激——敬他们，碑刻的可贵精神，感激他们，为了我们子孙后代留下如此珍贵的文字。</p><h1 id="大雁塔"><a href="#大雁塔" class="headerlink" title="大雁塔"></a>大雁塔</h1><pre><code>       ——世界遗产名录之列的胜地</code></pre><p>大雁塔这个地方，众人皆知，大慈恩寺玄奘法师的故事家喻户晓，这样一个世界遗产名录之列的胜地不仅与佛学有紧密联系，风景更是美丽至极。全塔呈金黄色，每一层塔都在檐上挂有铃铛，七层塔向上越来越小，整体呈四棱锥金字塔型，颇有一飞冲天的气势，象征佛教的至高无上，再加上旁边的绿树芳草点缀，实在是美丽而神圣，无可挑剔。</p><p>陕西历史博物馆、碑林博物馆、大雁塔、永兴坊等等，西安这个城市给我留下了太多的回忆，令我流连忘返，这次西安之行，我终生记在心上，来日我必再访长安！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;西安，这座经历千年沧桑的古城，见证着无数朝代的更迭变换，这样一个富有文化底蕴的地方令我留下了深刻的印象。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;陕西历史博物馆&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#陕西历史博物馆&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;陕西历史博物馆&quot;&gt;&lt;/a&gt;陕西历史博</summary>
      
    
    
    
    <category term="游记" scheme="https://easyf12.top/categories/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="西安" scheme="https://easyf12.top/tags/%E8%A5%BF%E5%AE%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>留在记忆里的芬芳</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/51599432/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/51599432/</id>
    <published>2022-11-06T22:45:55.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>菊花的清香，是我记忆里的那一缕芬芳。</p><p>我欣赏菊。菊从不花枝招展，它会在一个角落做好自己，但是又将自己做到了极致。在我的记忆中，它的气味从不浓郁，但永远令人感到无比舒畅。那种金黄令我感到秋天不再凄凉，而是一种深入人心的飒爽。它向外舒展的叶宛如一根根刺，刺入了我的胸膛，让我感受到了它所独有的率真气概。<br>菊，颇像李白，异于常人的独特气质使它脱颖而出。它从不向他人献媚，想什么时候开就什么时候开。它的花朵不像别的花那样招展婀娜，而是有君子的浩然之气，有侠客的针锋之利。“十步杀一人，千里不留行。”就是这样棱角分明的感觉，让人印象深刻。</p><p><img src="https://gimg2.baidu.com/image_search/src=http%3A%2F%2Fupload-images.jianshu.io%2Fupload_images%2F7152666-ea5a4681cfbb9689.jpg&refer=http%3A%2F%2Fupload-images.jianshu.io&app=2002&size=f9999,10000&q=a80&n=0&g=0n&fmt=auto?sec=1670337912&t=2e3b763a6c80936dc55bf7ee04a99fc7" alt="菊花"></p><p>菊在现在已经不多见，取而代之的是牡丹、玫瑰、郁金香……这些花儿固然美丽，但却是的的确确缺少了中国传统文化的灵魂。它们张扬，但缺少张扬的尺度；在人们心中，它们仅仅是一片浮云，昙花一现。而刻入人们内心的，真正令人们能够深入地去思考，去感悟的，便是那心高自傲的菊。它并非不张扬，但它知道过分的张扬会使人们审美疲劳——于是它放出了自己的芬芳，但又适时收回。这样一来，它便可以维持它清高自傲的形象，它的那份芬芳便一直留在我们的记忆之中。</p><p>反观当今社会，我以为“牡丹”泛滥，张扬、浮躁的事物越来越多，“菊花”这样真正令人沉下心来去思考的东西则少之又少。做人也同样，鲜艳的“郁金香”满大街都是，哗众取宠的有，向权势、金钱献媚的也不少。是什么改变了人们的思想，让“菊花”不再停留在人们的记忆之中？</p><p>让菊花的清香，永远留在记忆中；让那缕芬芳，永不消散！</p><p>!</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;菊花的清香，是我记忆里的那一缕芬芳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我欣赏菊。菊从不花枝招展，它会在一个角落做好自己，但是又将自己做到了极致。在我的记忆中，它的气味从不浓郁，但永远令人感到无比舒畅。那种金黄令我感到秋天不再凄凉，而是一种深入人心的飒爽。它向外舒展的叶宛如一根根刺，刺入了我的</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="花" scheme="https://easyf12.top/tags/%E8%8A%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那些暖心的话语</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/4656bec2/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/4656bec2/</id>
    <published>2022-10-24T23:00:41.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.099Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我永远忘不掉那些暖心的话语。</p><p>冬日黄昏，走在大街上，心中有种说不出的惆怅。母亲已经外出三天了。</p><p>我拖着沉重的步子向家走去。风刮得越来越烈，阻碍着我前进。我慢慢地向前挪着，最终放弃抵抗，坐在雪地之中。</p><p>仰天长叹，鹅毛般的雪落到地上，无声地消融。往走过的路远远望去，留下的只有我的脚印。孤独涌上心头。</p><p>母亲，她远在何方？</p><p>我不知道她在哪里。从星期三的那个上午开始，我就不知道她的去处。她或许离我很近，但或许又远在天边。我平复自己的情绪，尽量安慰自己，“妈妈不会离我多远的，就在不远处静默着……”</p><p>可冬雪无情，仍旧洒在我的身上，并且越下越大。我不禁打了个寒颤。</p><p>一会儿，雪下的更大了，如同泼下一般。我躺在雪地中，有一种说不出的惆怅。</p><p>忽然，几个人影闪了出来，随即我便认出——</p><p>是他们！</p><p>平常在学校，我与他们几个关系最好。现在他们怎么来了？</p><p>“怎么是你们？”我惊讶了。</p><p>他们笑而不语，坐了下来。“这两天你怎么了？怎么闷闷不乐的？”</p><p>我沉默了。我要不要告诉他们关于母亲的事？他们知道了，会做出什么反应？</p><p>但是，可能是因为孤独吧，我不再想后果便与他们说了母亲的情况。他们也沉默了，不知道如何应答。</p><p>顷刻的沉默令我感到十分恐怖。他们想到什么了？难道母亲……</p><p>但不一会，小李便打破了沉默。“别担心，还有我们！”</p><p>“别担心，还有我们！”他们举起拳头，异口同声，眼中的目光万分坚毅。</p><p><img src="https://img.easyf12.top/images/2022/10/24/6356aa5fc72af.webp" alt="暖心蜡烛"></p><p>一种撼动人心的力量迸发出来，浸润了我的心房。我不知该如何应答，但是我却深深地感动了、感化了。我随即坐了起来，是他们暖心的话语，给了我前进的力量。</p><p>风刮的前所未有的狂，雪下的前所未有的烈。可我们走的却越来越快，没有什么能阻挡我们前进的脚步。</p><p>往后的几天，我不再寂寞，不再孤独。朋友们每天都关怀着我，让我一直开心，直到母亲归来。</p><p>那个周四夜晚，看到母亲的一刻，我内心的激动难以言表。路边的白雪，也被蒙上了一层圣洁的色彩。</p><p>回家路上，我捋了捋思绪，突然将母亲和我的朋友们联系在一起——仿佛小李几个，是母亲派来照顾我的使者。我于是开始向母亲述说他们对我的照顾，她，笑着点头。</p><p>“那些暖心的话语，我永远忘不掉。”我也笑了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我永远忘不掉那些暖心的话语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬日黄昏，走在大街上，心中有种说不出的惆怅。母亲已经外出三天了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拖着沉重的步子向家走去。风刮得越来越烈，阻碍着我前进。我慢慢地向前挪着，最终放弃抵抗，坐在雪地之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仰天长叹，鹅毛般的雪落到地上，无</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那一片荷塘</title>
    <link href="https://easyf12.top/posts/a3b29f36/"/>
    <id>https://easyf12.top/posts/a3b29f36/</id>
    <published>2022-10-05T19:07:33.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T14:07:44.099Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那一片荷塘，映出了月光，更映出了我的童年记忆。</p><p>深蓝的天空中悬着一轮明月，下面是一片浅而深邃的荷塘，旁边围着一条石子路。夜晚的草色若隐若现，石子在月光下闪闪发光。</p><p>儿时的我们闲来常常掰下一块石子打水漂。只见荷塘轻轻漾出清波，如此的晶莹、透亮；接着波纹越来越浅，直至消失在荷塘之中。始于荷塘，终于荷塘；出于荷塘，融于荷塘……那时的我们第一次体验到万物轮回的哲理，心中的激动难以言表。</p><p>“如何才能将水漂打得更大？”同伴突然发问。我们忽的振奋起来，一下子充满了行动的欲望。当时我们并不在乎这样做是否有意义，只是想在小伙伴中风光一时。</p><p>幼稚的想法促使我们开始做出一系列幼稚的举动，我们立刻开始寻找打起大水漂的办法。有的去搬大石头，准备将石头一下子扔进水中；有的上楼，把不用的锅碗瓢盆都叠在一块，踉踉跄跄地挪了下来……荷塘周围立刻活跃起来，就连荷花好像也睡醒了，准备舒展自己妩媚的身姿。一旁的荷叶处变不惊，慢慢伸着懒腰，托起荷花。</p><p><img src="https://gimg2.baidu.com/image_search/src=http%3A%2F%2Fimg.pconline.com.cn%2Fimages%2Fupload%2Fupc%2Ftx%2Fphotoblog%2F1007%2F03%2Fc1%2F4405381_4405381_1278127319750_mthumb.jpg&refer=http%3A%2F%2Fimg.pconline.com.cn&app=2002&size=f9999,10000&q=a80&n=0&g=0n&fmt=auto?sec=1667573820&t=55346e18c7451beebaab63ddd54572ca" alt="夜色荷塘"></p><p>我并不慌着动，只是想静静思考解决问题的方法。“团结，团结……”我仔细想着，突然醒悟过来。</p><p>如果单独行动便很可能达不到效果，是否应该一起搬？</p><p>“快，大家一起搬石头！”我大叫着，心中的想法孕育成形。</p><p>大家愣了下，沉思了顷刻，接着都照做了。“一，二，三，起！”大家一起将一旁最大的石头托起来。接着，我们一起将石头往旁边运。只见同伴们的额头上都沁满了汗珠，身上已是汗流浃背，可仍然不愿放弃。大家现在都已经抛弃了个人风光的机会，明白了团结才能达到想要的效果。</p><p>“扑通！”大石头应声落下，漾起巨大水波。大家擦了把汗，心中满是兴奋。荷叶不停地摆动，荷花也跳起舞来，仿佛在为我们喝彩。仰望星空，不知道该如何形容那时的满足。</p><p>现在的我，再次仰望星空。月光洒在几年前扔下的石头上，我陷入了沉思。可能当时的想法是有些幼稚，但那样的经历至少让我初步接触了万物轮回的哲理，理解了那尤为珍贵的团结的力量。</p><p>那一片荷塘，映出了月光，也映出了童年记忆，更映出了一些不一样的东西。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;那一片荷塘，映出了月光，更映出了我的童年记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深蓝的天空中悬着一轮明月，下面是一片浅而深邃的荷塘，旁边围着一条石子路。夜晚的草色若隐若现，石子在月光下闪闪发光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿时的我们闲来常常掰下一块石子打水漂。只见荷塘轻轻漾出清波，如此的晶莹、透亮；接着</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://easyf12.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="荷塘" scheme="https://easyf12.top/tags/%E8%8D%B7%E5%A1%98/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
